比利時禁止孔子學院院長宋新寧入境

比利時禁止孔子學院院長宋新寧入境

【Now新聞台】比利時以國家安全為理由，禁止比利時荷語自由大學孔子學院院長宋新寧入境。

比利時內政部證實，入境部門今年九月初拒絕向中國政治學家宋新寧發出入境許可證，禁止他入境八年，有關措施同時會在歐盟神根公約26個成員國生效，不過內政部以私隱為理由拒絕披露更多詳情。

當地傳媒報道，比利時情報部門去年向荷語自由大學發出警告，指有人企圖透過孔子學院為中國從事間諜活動，危害比利時國家安全，宋新寧否認指控，並就比利時的決定提出上訴。

位於布魯塞爾的荷語自由大學在2016年成立孔子學院，由在比利時活躍多年的宋新寧擔任院長。當地傳媒報道指，宋新寧利用在當地的人脈關係，向學術界及有影響力的人士散播對中國有利的言論及立場，並發展出一個情報網絡，招募中國留學生及商人充當線人。

哎呀

收埋間咩學院皮啦

孔子學院喎支諜就支諜啦

我諗孔子都估唔到係現代自己會做左間諜icon